(fake news) 俄媒：俄不會請中国修理航母

根據自由亞洲電台報導引述俄國官方媒體消息指出，對於外界傳聞莫斯科已經請北京為俄國修理其海軍唯一一艘航空母艦的消息，俄官方媒體表示，這艘航母將在俄羅斯本土完成修理升級，不會請中國修理。

「庫茲涅佐夫海軍上將號」 (Kuznetsov)是俄羅斯海軍中唯一一艘航母，也被稱為是世界上「最悲情」的航母。它在1991年服役時趕上了蘇聯解體，之後泡在海港生銹多年，因經費不足等原因幾乎沒有參加任何軍事行動。

2016年10月，「庫茲涅佐夫號」被蒲亭派往地中海，支援俄軍在敘利亞的行動。但一路黑煙滾滾被全世界所嘲笑。之後被拖到摩爾曼斯克進行大修的時候，2018年10月30日發生事故。浮動船塢PD-50沉沒，船塢上的大型起重機倒塌砸到了起飛甲板上，將甲板砸出了一個大洞。

事故發生後，多家有官方和半官方背景的中國媒體紛紛報導表示，由於失去了唯一一個可以修理航母的大型船塢，莫斯科將不得不「低頭」請北京為其修理航母。

但顯然，莫斯科並未打算向北京「低頭」。俄羅斯軍事網站「紅星網」5月17日報導，「庫茲涅佐夫號」航母的大修和升級將由俄羅斯聯合造船公司完成，原計劃於2021年完成大修的時間表，幾乎不會發生變化。

之前，俄羅斯官媒塔斯社5月7日也引述消息來源報導，「庫茲涅佐夫號」航母的大修和升級將在莫爾曼斯克第35修理廠進行，目前正在對船塢進行現代化建設，以適應航母的維修。「庫茲涅佐夫號」將在2020年被拖上船塢進行修理和升級。

俄羅斯聯合造船公司負責人拉赫馬諾夫對於航母的升級問題透露說：「如果不涉及軍事機密的話，可以透露的是，動力系統將被升級，以便達到更大的航速，還有新的通訊系統、新的防空系統、新的零件、新的能力。」

「庫茲涅佐夫號」航母是俄羅斯海軍最大的艦艇。它的長度為306.45公尺，大約相當於三個足球場的長度。64.49公尺的總高度，大致相當於20層高的建築物的高度。最大航速為29節（約為54公里/小時）。